外交部駐港公署發言人敦促美方反躬自省，立即糾正錯誤，停止顛倒黑白、惡人先告狀的拙劣表演

美國駐港總領事館表示，反對中方就美國駐港總領事的官式會面施加新限制。

外交部駐港公署發言人批評，美國駐港總領館顛倒是非，惡意詆毀中方對包括美國駐港總領事館在內的美國駐華使領館採取的正當、合理反制措施，公署發言人表示堅決反對，予以強烈譴責。

發言人表示，根據《維也納外交關係公約》《維也納領事關係公約》和《中美領事條約》有關規定，中美應為對方駐各自國家外交領事人員依法履職提供充分便利，中方採取的反制措施是對美方霸凌行徑的正當回擊，旨在敦促美方停止為雙方交流與合作設置障礙，與港人依法享有的各項權利和自由扯不上一點關係。中方將繼續支持中美兩國各界保持正常的交流與合作，支持香港各界對外開展正常的交往與合作，同時堅決反對任何外部勢力打著所謂「人權、自由」的幌子從事損害中國主權安全、破壞香港繁榮穩定活動的行徑。

發言人再次敦促美方反躬自省，立即糾正錯誤，停止顛倒黑白、惡人先告狀的拙劣表演，停止抹黑和詆毀「一國兩制」，停止插手香港事務，撤銷限制中國駐美使領館及其人員活動的無理做法。

其實不如斷交啦，唔駛煩，反正都有內循環。

四面樹敵 八面威風 = 超前西方300年 ？

咪就係

唔好日日吠喇，咁唔妥美帝咪打柒佢囉

中國限制外國官員就得，美國限制中國官員就唔得？

點解共官咁中意自己同自己講野？
明明知自己咩問題但又唔會行動架喎

繼續加速

成日將自己做嘅野屈人做

又干預美國內政